中国駐加大使叢培武警告加拿大 勿跟隨美國支持香港示威者

（美聯社圖片）

香港反修例風波愈演愈烈，外界關注美國總統特朗普會否簽署已在參眾兩院通過的《香港人權與民主法案》。中國駐加拿大大使叢培武周五（22日）警告加拿大政府，勿跟隨美國支持香港的示威者，否則將會對中加本已欠佳的關係造成非常嚴重的損害。

叢培武在中國駐加拿大大使館的記者會上提到，美國眾議院通過《香港人權與民主法案》，指若加拿大試圖通過同類法案將會非常危險。他指：「這樣的事，必將對中加雙邊關係造成嚴重損害，而且亦不符合加拿大的利益。」他又重申北京要求，釋放華為太字女孟晚舟。

加拿大總理杜魯多日前被問及保護在香港加國公民安全的措施，他表示會繼續呼籲對話，令香港局勢降溫。叢培武則回應指，若加拿大想保護在港公民，「就應該要求暴徒停止使用暴力」。香港目前有大約30萬名加拿大公民。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20191123/bkn-20191123050152803-1123_00822_001.html

前排先話買對方豬肉

又搞人哋內政

本身關係都差，唔差在啦

好大個官威

其實逃犯條例人權法主要針對境外犯法侵犯人權既人既，你都冇犯過法侵犯過人權，又點會怕被送中被制裁呢？

中國：請勿干涉我國內政
加國：請勿干涉我國內政

正確

敵人撲出嚟反對，有冇加拿大戰缐可以開？

加拿大：我支持邊個關鳩你支那豬事咩屌你老母，你班中共高官家屬夠薑取消晒加拿大籍丫笨撚柒

係人地國土入面說三道四，on撚9

睇錯蚛蟈想係加拿大培訓武警
以為想用武力威脅加國

你個個國家都攪
我移民去邊呀

中共知道自己的末日來了

加拿大收咁多支那狗

藍絲邏輯：好人好姐，怕咩人權法，經濟制裁呀！

太子爺總理邊敢